【格鬥】【拳擊】《俾白衣人打到我就死嘅時候，有個蒙面黑衣人救左我》

之前寫嘅故已經無心機寫落去，於是決定寫D新嘢……暫時不定期更新，希望可以維持到至少一個星期一篇文，希望唔會爛尾。

呢個故係以拳擊做主題，希望大家中意！

1. 蒙面黑衣人

一道細長的銀色鐵通迎面打來，我還未反應過來，前額便被重重打了一棍。

疼痛像是強烈的電流般衝擊著我全身，冰冷的鮮血留進我的眼中，我感到一陣昏眩，雙腿一軟，往後便倒。

在身體即將倒地的瞬間，一雙手從身後把我托住，我勉力睜開染血的雙眼，出現在眼前的是一雙充滿著惡意的眼睛。

托著我的這個人身穿白色上衣，衣服沾上了大量的血液，露出來的手臂上紋有一條凶猛的巨龍。

沒有給予我任何思考的空間，這名懷著惡意的男人與剛剛那名棍毆我的另一名的白衣男人把我強行拖到旁邊的後巷暗角裏。

兩雙手在我身上遊走，把我口袋和書包裏的東西全部翻出來，教科書被他們無情的扔進旁邊臭氣熏天的垃圾堆裏。

“強哥！揾到啦~”

手執鐵通的男子呼叫他的同伴，從我書包暗格掏出我的錢包。

“唔好……啊……”

我奮力扭動麻痹的身軀，嘗試阻止這個星期的飯錢被搶走。

“我屌你啊！咁大個銀包得個一百蚊？！你老母無俾錢你食飯架？”

“求下你地放過……”

“食屎啦！死窮鬼！”

還不等我説完，手有紋身的‘強哥’便一腳踹進我的肚子裏。

“咳……咳……”

吃了這一記重擊，我身體一陣抽搐，口吐膽汁。

拿著鐵通的令一個男人抽出我僅餘那一百塊，然後把空空如也的錢包扔掉。他冷冷的轉身，守著後巷入口，不讓人進來。

看到同伴爲他把風，‘強哥’變得更爲殘暴，他不斷對我拳打腳踢，我能做的，只有抱頭護著要害，僅此而已。

也不知過了多久，挨了多少拳，多少腳，抱著頭部的雙手已經痛得發麻，我的意識逐漸模糊。

“停手！”

一道響亮的聲音在後巷盡頭響起。

“你邊位啊？夠膽阻住我地就連你都打埋！”負責把風的男人用鐵通指著這個突然出現的蒙面男子。

然而該名男子沒有理會警告，泰然自若地繼續向我們方向走來。

我睜開被打腫的眼睛，從模糊的視綫中看到這男人身穿黑色的連帽衫，帽子壓得低低的，口戴著黑色的口罩，除了眼睛以外，幾乎把整個容貌都掩蓋住。

眼見面前的黑衣男子無視自己的警告，白衣的男人也不客氣提起鐵通揮向對方。

“咦？”

原本態度囂張的白衣男人，發出了一聲輕呼，下一瞬間，黑衣的男人已經揮出右拳，閃電般的打中他的下巴。

骨頭碎裂的聲音響徹四周，白衣男人往後倒下，口染鮮血，昏倒過去。

“輝仔！你做乜啊！起身啊！”

叫做‘強哥’的另一名白衣男人顯然對這突如其來的事件感到震驚，他拾起同伴掉在地上的鐵通，雙目通紅地瞪著眼前的黑衣男人。

“無用架，佢個腦受到輕微腦震蕩，一時三刻都唔會醒到……”

黑衣男人不屑的看了看躺在地上的男人，然後慢慢向‘強哥’走來。

老實說，這種情況下我本來是應該偷偷溜走，免得繼續陷入這趟渾水之中。然而身體受到的傷害顯然比想象中大，即使是動一下手指頭也被劇痛傳遍全身。

更可況……眼前這名黑衣男人莫名地吸引了我的目光，内心隱約有股聲音讓我留下來繼續觀看。

“你……你到底係邊個？”

面對黑衣人那凌厲的氣勢，白衣人手拿鐵通，絲毫不怕對方。

“我？我係……”

黑衣人發出了輕笑，展示了綁在手腕的一根淡黃、細長的絲帶。

“你！！！！你係屠……你個死曱甴！！！！”

白衣人的眼神先是驚恐，然後慢慢變爲憤怒，二話不説便衝上前右手握著鐵通末端，瞄準黑衣人的頭部揮出一記橫掃！

“小心！！”我忍不住脫口而出。

面對白衣人來勢凶凶的攻擊，黑衣人不慌不忙的舉起雙拳，雙腳微微分開，一前一後，利落地向左壓低了身體，上半身劃了個半圓，避過了鐵通。

黑衣人同時踏出左腳，欺身到‘強哥‘的懷裏，腰部高速扭動。

“砰！！！”

黑衣人以看不到的速度揮出左拳，擊中對方的右腹，白衣人痛苦的弓起身體，一瞬間被打得整個人浮起來，可見黑衣人其力道之大！

不等對方緩過氣來，黑衣男人隨即補上一記右直拳，拳頭狠狠砸在‘強哥‘的臉上，發出炸裂的聲音。

‘強哥‘身上的白衣染滿鮮血，他雙膝一跪，雙眼反白，顯然已經失去意識。

手中的鐵通掉在地上，緩緩滾到我腳邊，發出清脆的哐啷聲。

蒙面的黑衣男子撿起我的錢包，伸手扶我起來，然後把錢包連同那一百塊一拼交回我手中。

“多謝你……”

我收拾地上凌亂的個人物品，重新揹上書包，每動一下我都感到全身上下發出強烈的痛楚。

“請問……我點樣先可以好似你咁勁？”

我叫住了正要離開的蒙面男子，只見他眼神流露出一點笑意，輕輕拍了拍我的肩膀，便轉身離開。

推

推下

2. 屠龍

距離被白衣人毆打已經過了三日，雖然身上的瘀痕仍在，但痛楚已經相對減輕了很多。

拖著疲累的身軀，我慢慢走往回家的路。

我的家在元朗，那裏的治安以前還不錯，但自從光復香港以後，黑警遭到大量清算，元朗的鄉黑趁著這個機會壯大勢力。

由於沒有人維持治安，現時各種非法活動都會在元朗出現，形成了一個三不管的地帶，一般旅客、市民都不會過來這個區域。

身爲學生，而又體質瘦弱的我，每天都要提心吊膽的在街道上行走，如非必要，假日也把自己關在家裏，避免外出。

關於這場衝擊全港的返修例示威活動，在面對強權和警察的暴力的時候，示威者中出現了一群志同道合的人士，他們組成了連警察聽到都會心寒的小隊。

這小隊的名字叫“屠龍小隊“。

隊員每一位都擁有不凡和身手，和無比的勇氣，在警民衝突中，他們永遠站在最前綫，在面對高墻時，他們只會站在鷄蛋的那一方。

屠龍小隊的隊員都會在手腕繫上一條黃色的絲帶做記認，正正和先前救了我的那個蒙面黑衣男一樣……

“哎喲！”

只顧著低頭思考的我沒有看到前面的男人，在快要撞上的一刻，那男人像是鬼影般快速扭動身體在我身邊擦過，動作極其乾淨利落。

看著剛剛那個男人若無其事的繼續走路，他的背影和我的記憶重叠了。

過往三天我腦袋中無時無刻都在回憶著遇襲那天的情景，那名黑衣男子的説話，他的動作，他的步法，以及他那驚人的拳頭，都深深刻在我的腦袋中。

“等等！！”

我下意識地叫住了那個差點撞上的男人，只見他緩緩轉過來，以詫異的眼光看著我。

該名男子的穿著和普通上班族一樣，白色的襯衫，配上純黑的西裝服，手提著同樣是黑色的公事包。

看上去大概23、24歲，臉上戴著一副眼鏡，這樣的年輕人一街都是，實在是普通得不能再普通。

“請問……什麽事？“

面前的眼鏡男看著我，疑惑的側起了頭。

（是我認錯人嗎……）

看著眼前這個文質彬彬的男子，我自己也搞不清爲何腦袋會把他與前幾天那個蒙面男的影子重叠起來。

“請問……三日前，你有無經過過附近嘅後巷……？“

抱著迷茫混亂的心情，我鼓起勇氣詢問面前的男人。

“嗯？咁即係咩意思？我好忙架，我諗你應該認錯人啦……”

説罷，那男子轉身就走，然而我卻快步衝上前，拉著他的西裝服。

我確信了……他就是那個蒙面男！

也許外表看上去不像，但剛剛那個步法，在聽到我提問時出現了半秒的那個銳利眼神，都和那個黑衣蒙面男一樣！

那個男人重新轉過頭來，用深邃莫測的眼神盯著我，説道：

“先生，我諗你認錯人啦，麻煩你放開手。”

“我沒有認錯！“ 我緊緊抓著他的衣服，然後把身體挨過去，在他耳邊輕聲説道：

“我知你係個個蒙面黑衣男，我亦都知你係屠龍小隊入面嘅成員！“

我感覺到眼前的眼鏡男身子微微一震，然後伸手指一指旁邊無人的小公園。

“過去傾。“

看著他那異常銳利的眼神，我點一點頭，然後放開了手，跟著這個神秘的男人走進無人的公園。

“你……點知道係我？“

在這寂靜的公園裏，眼鏡男率先開口。

“我認得你嘅動作，同埋身型，諗住碰下運氣問下，點知就……“

“嘖……下意識嘅動作俾你識破左添……細路，你嘅觀察力好好，但係麻煩你忘記個日嘅事，忘記我嘅身份。“

“你放心！我絕對唔會同任何人講！“ 我拍拍胸口向他保證。

“只但係……“

“哈？“

“你係咪識咩功夫啊？我想變到好似你咁強啊！只要你應承教我，我就唔話俾其他人聽！“

“你竟然夠膽威脅我？你個死𡃁仔……“

只見眼鏡男握緊了拳頭，骨頭發出可怕的啪啪聲，嚇得我往後跌坐在地上。

銳利的視綫穿過我的身軀，我感覺我全身上下都止不住顫抖，身體的本能正在警告著我。

隔了一會兒，男子嘆了一口氣，目光稍微變回原樣，鬆開了拳頭，伸出手把我從地上拉起來，然後接著說：

“哎……首先我個D唔係咩功夫，係叫拳擊，即係你係電視度見到曹星如個D……

其次就係，你如果只係想變強嘅話，點解唔去學其他更實用嘅格鬥技呢？泰拳、綜合格鬥、以色列格鬥術，呢D都係實戰上更強更有用嘅格鬥術啊……”

“呃……”

對於格鬥術一竅不通的我，一時之間也不知道該如何反應。眼前的男人看著我搖了搖頭，然後説道：

“細路，你都係諗下先啦，我都要返工架，教你就無可能啦，最多都係介紹你去以前去開嘅拳館學打拳……你真係對拳擊有興趣嘅，就去附近一間叫‘大力威’嘅拳館睇睇啦……係咁先。”

説罷，便提著公事包打算離開，我連忙上前追問。

“請問……我應該點稱呼你啊？”

“叫我阿龍啦！記得唔好周圍同人講啊𡃁仔！”

説罷西裝男子‘阿龍’便離開公園，消失在我的視綫範圍。

有趣，推好多年學咗陣拳

多謝多謝~
小弟自反送中開始都走左去學拳強身健體，唔覺唔覺都學左半年，希望將學到嘅嘢寫成故事分享下

推~

3. 拳擊夢

回到家裏，我滿腦子都是阿龍講過的説話，把今天的功課快速做完後，便打開了家裏唯一一部電腦，點開了Youtube。

先是搜尋‘拳擊‘，結果彈出了一堆拳擊比賽和教授拳擊的影片，我隨意點開了一條初學者教學篇，片段中的外國人用帶有口音的英文簡介著拳擊的基本姿勢。

雖然我的英文程度不太好，聽著似懂非懂的，但也嘗試跟著他擺起姿勢。

跟隨著影片的外國人，我雙手彎曲舉起，拳頭位置擺在眼睛前方，雙腳前後分開，後腳腳踭離地，雙膝微微屈曲。

“唔……”

（好難平衡……）

雖然擺起來姿勢有點像樣，但總感覺跟阿龍有什麽不同……

重點是，後腳腳踭離地令我很難平衡身體，感覺左搖右擺似的，更莫講要我跟影片的外國人一樣跳前跳後，對我來説簡直是不可能。

這樣子站了一會兒，感覺還是掌握不到竅門，雙腿也變得酸酸軟軟的，唯有重新坐回電腦前。

隨手點開了其他比賽的影片，只見兩個拳手互相揮拳試探，挨近距離互相打擊，搖擺身體閃避對方的攻擊等畫面都驚險異常，雖然只是看影片，但也看得我心跳加速，滿頭大汗。

不經不覺間便看完一整場比賽，沒有多考慮就點進了Youtube推薦的觀看其他同類型影片。

偶然會點進阿龍所説的（MMA）綜合格鬥比賽影片，雖然比起拳擊更多樣化，他們能夠使用踢腿和在地上扭打等攻擊……

但總感覺不夠拳擊那種拳拳到肉，單純以拳頭來決勝負的熱血吸引。

不經意間我又點開了一條新的影片……

“喀嚓——”

“星仔！你做咩又玩電腦啊？做曬功課啦咩？”

母親大人手提著兩大袋食材，一打開家門便對我大聲呼喝。

“做曬啦！”

“做曬功課就過黎幫手煮飯啦，已經夜啦！”

我看一看電腦上顯示的時間，原來不知不覺已經在Youtube裏沉迷了三個多小時，現在已經快要7點了。

“嗯！黎啦——”

説罷，便關上電腦，走進厨房幫忙洗米。

**

“好靚嘅右勾拳！著住黑色褲嘅李燿星，星仔驚險避過對方嘅攻擊，拉翻遠個距離，距離第三回合完結仲有十幾秒……”

耳邊聽著比賽旁述激烈地轉述比賽嘅過程，我不斷利用左拳阻擋對手的進攻。

“叮——”

第三回合結束！

我走到擂臺角落，角落後的一片黑暗中伸出一雙手，把椅子放在擂臺上。

毫不猶豫的坐下後，另一雙手伸出來把凡士林塗滿在我的臉上，耳邊想起了一道男聲。

“繼續同對方保持距離，不斷用刺拳騷擾，有空擋時盡量攻擊頭部，好好運用你的攻擊距離！”

一瓶水遞到我面前，我張口喝了一口水，然後連同口中的血水吐在旁邊的膠桶裏，再喝了幾口水。

“好啦！準備上場啦！”

男聲再次在耳邊響起，我緊盯著眼前的對手。不知道是不是被打了幾拳，視野有點不清，看不太到對方的臉。

我從擂臺角落站起來，角落的幾雙手重新消失在黑暗中，我提起雙拳走向擂臺中間。

“呼——”

鐘聲響起後，對方毫不客氣揮出直拳，我避過破風的一擊，繼續揮出左拳騷擾對方。

對手拼命格擋和側頭回避，防守中門的雙手逐漸鬆懈，眼見時機成熟，我在連續揮出兩拳刺拳後，左腳向前邁進，身體壓低急速向前！

不等對方反應過來，我的左上勾拳已經如子彈般穿過對方的防守，直指他的下巴！

“起身啦死仔包！”

“啊啊啊啊啊啊啊啊啊！！”

原本快要擊中對手的拳頭硬生生停住了，我的身體急速墮進無盡的黑暗，我微微睜開眼睛，只見母親大人一臉生氣的站在我面前。

“嗯？”

“‘嗯’咩啊？你遲到啦，有無較鬧鐘架你？？”

我呆呆地看了看床頭的鬧鐘，神智一瞬間清醒過來，後背冷汗直冒。

“啊！！！我遲到啦！阿媽啊，做咩唔早D叫醒我啊？”

我從床上彈起來，手忙腳亂的穿上校服，母親在洗手間愛理不理的刷牙洗面。

“走啦我！”

不等母親回應，我便衝了出門，拼命跑到學校。

推下先~

P推唔郁，已留名

4. 大力威拳館

“鈴鈴鈴鈴鈴——”

“好，今日教到呢度，大家聽日記得交功課啊——”

在下課鐘聲響起的一瞬間，學生們已經快速收拾著書包，熱烈討論著待會要去哪裏玩。

嘈雜的聲音蓋過老師的説話，只見老師無奈的收拾好課本，離開課室。

“星仔~~你走啦？”

就在我揹起書包打算離開時，一道清澈的女聲叫住了我。我轉過頭來，只見身爲班長的小蔚站在我面前。

“嗯——”

我點一點頭，小蔚和我從中一相識到現在，大家每一年都剛好被編至同一班，大家自自然然就熟絡起來。

小蔚她樣子甜美，笑起上來露出兩個小酒窩，更顯可愛，身邊自然不乏追求者。

有些人看到我和小蔚經常走在一起，常常會問我們是不是在拍拖，但我通常都會搖頭否認。

雖然我承認自己也對小蔚有點好感，但我自知自己沒有資格，因此也沒有什麽進一步的行動。

試問萬千寵愛在一身的美少女，又怎會選擇一無是處的窮小子呢……

這種不應該有的心意，就讓它永遠埋沒在心底裏吧，感覺維持著現狀也不賴……

“喂！星仔？”

“啊？”

“做咩無曬反應咁啊？係咪尋晚做左D咩唔見得光嘅嘢啊~？” 小蔚露出了壞壞的笑容。

“癡線！無囉好無！唔好亂諗嘢啦~” 我伸手彈了彈她的額頭。

“痛痛痛……好痛啊！” 看著小蔚鼓起腮子的可愛模樣，我的心條莫名奇妙地加速，我連忙別過臉裝作不在乎的樣子。

“你一陣有無嘢做啊？我想去買D文具啊，陪我一齊去買吖！”

要是平時小蔚邀請我，我一定仆著去答應的，但今天……

“Sorry啊，我今日有嘢做，唔得閑啊……”

聽到我的答覆後，小蔚露出了失落的樣子。

“好啦，咁我自己去買啦，下次再一齊去行街啦！”

“嗯……我應承你啦！” 説罷，就拿著書包急步跑出課室。

**

“呃……睇下先，”

我停下腳步，低頭研究著手機中的地圖，再三確認自己所在的位置。

面前是元朗一棟殘缺不堪的唐樓，外墻嚴重剝落，仿佛一副快要倒塌的樣子。

根據手機顯示“大力威拳館”就是位於眼前這棟唐樓的二樓，抱著疑惑的心情，我邁開腳步，踏上那條狹窄昏暗的樓梯。

經過一樓時，只見一樓兩個單位都有一盞粉紅的的光管安置在門口上方，其中一個單位的木門突然打開。

一個中年大叔一臉醉意，衣衫不整的走了出來，看了我一眼便踢著人字拖沿樓梯走了上樓。

“靚仔，係咪幫襯啊？見你咁後生可以收平一舊水喎~”

帶有口音的一道女聲在我旁邊響起，打開的木門後出現了一名性感的女性，看上去三十多歲，帶有幾分姿色。

只見她妖艷的扭動著身軀，伸手示意我過去，隨著她揮手的動作，原本已經鬆身的上衣不經意的滑落，露出了其中一邊的渾圓胸脯。

我嚇得連忙別過面，心臟高速狂跳，巨龍靜悄悄竪起來，我急忙捂住下體。

“我……我係去打拳架！！”

留下這句説話，我便沿著樓梯衝上二樓，那名半裸的妓女輕笑了幾聲，便轉身返回單位内。

擺脫了妓女後，我來到了’大力威拳館’的門前，我開始懷疑自己是不是來錯地方……

只見拳館的招牌中間穿了個打洞，門邊的門鐘佈滿灰塵，像是多年沒有人碰過似的。

我吞了吞口水，鼓起勇氣按下門鐘。

“……“

沒反應……

我用力多按幾次，還是沒有聽到任何聲音，看樣子門鐘大概是壞了，難怪鋪滿了灰塵。

我拍走手指頭上的灰塵，伸手敲打單位的木門。

“唔買唔要無興趣啊！屌你老母！咪再Sell我嘢啊仆街！”

門後傳出了低沉的咒駡聲，我不禁再一次懷疑這裏到底是不是拳館……

“我……係黎學拳架……”

我嘗試隔著木門對裏面的男人交代自己的來意，只聽到一陣凌亂的腳步聲，木門打開了，一名男子出現在我面前。

眼前的男人頭髮半禿，身穿背心，手拿著一罐啤酒，滿臉醉意。

定睛一看，這個中年男人不就是剛剛在樓下從那個妓女單位出來的那個醉漢嗎？

“咩料啊？”

男人大聲隔了一口氣，一副不滿的臭臉看著我。

“我……係黎學拳架……” 我重複了剛才的説話。

“下？拳館執左好耐啦白癡仔，過主啦！”中年大叔吐了一口痰在地上，打算關上木門。

“等等……” 我連忙伸腳頂住了正要關上的木門。

“又點啊——翻去你老母個閪度啦，唔好阻住阿叔我飲酒啦！”

“係……‘阿龍‘介紹我黎架……”

“嗯？你話阿龍？”

木門重新打開了，我縮回頂著木門的左腳，只見醉漢站在我面前盯著我。

可怕的是，他那原本醉昏昏的眼神突然產生了一百八十度的大轉變，雙眼突然變得凌厲有神，視綫像是兩把刀一樣穿過我的身軀。

“阿龍……阿龍……原來你翻左黎啦……”

中年的醉漢像是中了邪似的嘴裏念念有詞，沉思了一會兒後，他移開身子，讓開了一條路。

“唉……你入黎先講啦……”

對於這個男人那突如其來的轉變，我既感到驚訝，同時亦更加好奇阿龍和眼前這名醉漢有著什麽關係……

抱著各種複雜的想法，我踏進了殘舊的拳館。

lm

Push

5. 李力威

“你試下打一拳睇睇……”

中年大叔輕輕拍了拍比我還高的沙包，我唯有放下書包，擺出昨天看到在YouTube學到的拳擊姿勢。

“錯！”

“啊？”

我的拳頭還沒揮出，便被大叔叫停，只見他不耐煩的皺起眉頭。

“我都未打……”

“唔洗打都知你錯！”

我嘗試表示不滿，然而卻被大叔打斷，他惡劣的態度讓我無名火氣，忍不住大駡。

“你明明只係個醉酒佬，點會係我未打就知我錯啊？！”

“你老味吖！阿叔我做職業拳手嘅時候啊，你老母仲幫你老豆含緊咋，我話你錯就係錯！”

“下？你以前係職業拳手……”

“有咩問題啊？你睇我唔起啊？我話你知啊，我個名叫李力威……你老味吖……我係呢個拳館嘅館長，介紹你黎嘅阿龍以前都係跟我學拳架！

所以我話你錯，你就係錯！明未啊！！”

挺著大肚腩的李力威把口水都幾乎噴到我臉上，我無奈地點一點頭。

“唉屌……算喇，你今日咩都無準備，如果你係想學拳嘅話就聽日帶套運動衫過黎啦！”

我現在學乖了，不想被破口大駡就唯有安靜地點頭。

只見李力威已經回復了醉昏昏的狀態，重新拿起啤酒瓶，大口大口地把啤酒灌進嘴裏。

我背上背包正打算離開時，李力威突然叫住了我。

“喂𡃁仔！記得聽日帶錢過黎啊！”

“帶錢？”

“下？屌你條粉腸唔係諗住唔洗錢就可以學到拳啊嘛？？”

“啊……唔……唔係……”

（我倒是真的忘了錢這一回事……）

“聽日開始每堂一百蚊！”

“一百蚊？！”

“係啊唔滿意啊？”

“我……我俾唔起啊……” 我想起我那空蕩蕩的錢包。

“屌你老母！無錢就唔好學人打拳啦！！”

“我……真係無錢啊……”

李力威一屁股坐在拳館旁邊的沙發上，雙眼打量著我，然後隨隨説道：

“你真係想學拳？”

“嗯”我大力地點頭。

“嘿——”只見李力威突然露出了狡猾的笑容。

“𡃁仔，你好彩啦，既然你係阿龍介紹過黎，而又無錢俾學費嘅話……

就等阿龍幫你俾學費啦~”

“？？”

“嘿嘿嘿，等我揾下先……”

只見李力威站起身來，走到附近的殘舊書櫃，在裏面翻了一會兒，然後拿出了一張紙。

“嘿嘿——阿龍以前係度學拳嘅時候，佢嘅信用卡資料都仲係度……就等佢代替你去俾學費啦~”

“下？咁樣唔係犯法咩？”

“咁你係咪有錢俾吖？死𡃁仔！”

“……”

“你唔好諗住佢幫左你俾錢，你就唔洗愁啊~你由宜家開始要幫我打掃呢間拳館啊！”

“唔係掛……”

“你夠膽Say No？”

“唔……唔夠膽……”

“嗯，就咁話啦！你走啦，唔好阻住阿叔我飲酒。”説罷他對我揮一揮手，便繼續徑自喝酒。

我快步離開了拳館，在踏離唐樓的那一霎那，我有一種被騙了的感覺……

我好像明白到新聞上被那些傳銷騙走了幾百萬的那些人的心情了……

我嘗試扔走腦袋裏的念頭，快步往家裏跑去。

**

隔天，我同樣是一放學便過來拳館，在擺脫樓下一樓一那名妓女的纏繞後，我來到了拳館的門前。

推門進去，只見李力威雙手戴著拳套，使勁朝沙包揮出拳頭，發出了猛烈的砰砰聲。

看著他出拳的動作，我知道他昨天的説話不是亂吹出來的，他的揮拳動作的確跟我在Youtube上看到的職業拳手一樣，而且力量強而有力，把沙包都打得飛起來。

我靜靜地觀察著他的動作，隔了一會兒，他發現了我的存在，便停下手，脫掉了拳套。

“唉——老啦，叼你老味打兩打就流曬汗……”李力威拿起了旁邊的毛巾，擦掉臉上的防水，他的肚腩隨著他的動作一抖一抖的。

“𡃁仔，既然你黎到，就去換衫，過去個邊個空地跳繩啦！

我……要教你咩叫……拳擊！”

push, 突然諗起第一神拳果個阿叔

第一神拳個阿叔應該冇咁多粗口

感覺幾熱血

6. 龍的突襲

跳繩跳了三分鐘後，李力威把我叫到沙包前，然後拿出了兩團老舊的拳擊綳帶。

“我只會做一次俾你睇，之後你自己包。”

説罷，他著我把手伸出來，然後把兩團拳擊綳帶沿著我的手腕、手指骨都包了幾層，再穿過手指之間的空隙，把整個拳頭牢牢包裹住。

不消片刻，已經把我的雙手都包上綳帶。

“擺個拳擊姿勢黎睇睇！”

李力威指一指旁邊的空地，我於是順著他的手指走過去，擺出了和昨天同樣的姿勢。

“錯！”

還沒擺好，李力威便已經叫停了我，這個情景就和昨天一模一樣。

“拳頭要放係顴骨兩邊保護自己塊面，身體要微微靠前，手踭貼住身體，保護腹部位置……”

“好難平衡……”

“屌！緊係難啦！你隻閪腳分開D啦！你前後企緊係唔平衡啦！右腳擺出D……再出D……”

我拼命移動我的右腳，只見李力威不耐煩的直接彎腰提起我的右腳，放在更右的位置。

“你想象有個時鐘係你地下，左腳擺係9點位置嘅時候，右腳就要放係6點嘅位置。”

經他這樣一説，我頓時茅塞頓開，微微彎曲膝蓋後，身體自然的平衡下來，沒有再搖晃。

“下巴壓低！你個下巴咁撚高俾人打一拳就開追悼會架啦！試下行前俾我睇睇！”

“哦……”

“錯啊！！！” 李力威毫不客氣的破口大駡，那個大嗓子感覺連對面街都聽到了……

“你要行前，就前面隻腳郁先，個概念就係你要先邊個方向移動，就郁嗰個方向隻腳先！向前行就郁前腳，向左行就郁左腳！明唔明？”

“明……”

“明就行啦！聽我指示！向前……向右……向後……快D啦隻腳，一二一二隻腳啊！！！！！”

感覺像是被玩弄一般，我只能任由他擺佈，加速擺動雙腿。

這種步法與一般我們行路的走法不同，要突然改變習慣的確不容易。

（作者的題外話：拳擊的步法係爲了增強移動時的平衡感，即使被對手打中，都不會那麽容易失去平衡倒地。此外，這種步法能夠增加回避攻擊時的機動性，同時也會加大前衝時的瞬間爆炸力，新手可以找個空地試下哦！）

“好！OK！！”李力威拍一拍手，讓在空地上前前後後走了十分鐘的我去旁邊飲水休息。

然而我才剛坐下喝了口水便被他叫起來了。

“起身！宜家拉筋做熱身！”

“下？？？宜家先熱身？咁啱啱嗰D咩黎架？”

“熱身嘅熱身囉！快撚D啦咁多嘢講！”

“……” 我感覺已經快要暈倒了。

**

就在我們額外花了10分鐘熱身後，我感覺都已經像是做完激烈運動一樣，汗水已經把整件上衣弄濕了。

“砰！！！”

拳館的木門突然被大力打開，一名男子的身影出現在門外。

“阿……龍？”

只見身穿西裝戴著眼鏡的阿龍怒氣衝冠的走了進來，雙眼狠狠瞪著李力威。

“李！力！威！！！！”

此時李力威已經悄悄從櫃上取下了一雙拳擊墊，臉上堆滿笑容走向阿龍。

“咁快就俾你發現添……嘿嘿……”

“屌！你！老！母！”

阿龍一個箭步衝前，揮出石破天驚的左勾拳，眼看就要打中李力威笑嘻嘻的嘴臉。

“碰——”

巨大的打擊聲，卻沒有骨頭碎裂的聲音。

“嘿嘿——咁耐無見，睇黎無生疏到喎……”

李力威發出幾聲輕笑，只見他不知何時雙手已經穿上了拳墊，輕鬆擋住了阿龍凌厲的一擊。

阿龍沒有理會他，高速的揮舞雙拳，招招朝著他前師傅的要害打去。

然而面對曾是徒弟的阿龍，李力威像是擁有預知能力似的，在阿龍的拳頭接近之前，便已經把拳墊放在恰到好處的位置。

“嘭嘭嘭——”

阿龍打出的高速三連擊全都打再拳擊墊上，沒有一拳打得中對方。

“嘖——”阿龍放棄似的垂下了雙手。

“龍仔~好耐無見啦！無諗到你已經翻左香港啦喎”

“你做咩用我張信用卡啊？”

無視了李力威的嬉皮笑臉，阿龍大聲質問。

“下？你介紹個細路過黎學拳，咁佢無錢交學費，我咪用你張信用卡囉。”

李力威伸手指一指我，此時阿龍才發現我的存在。

“咦？你係……啊！係你！原來你最後真係過左黎學拳。你屋企無錢俾你上堂咩？”

“無啊……”

“唉，幫你俾錢上堂唔係問題，問題係……”

“嘭！！！！”

“啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！”

只見李力威痛苦地捂著鼻子，這次他反應不過來，被阿龍雙手捉著他的上衣把他整個人凌空提了起來。

“問題係，點解今朝我會受到個訊息話我張信用卡已經碌爆左，麻煩你解釋下。”

阿龍冰冷的雙眼盯著李力威，李力威無奈的攤開手。

“我……可能係收學費嘅時候，可能……呃……唔……覺意……買左幾支啤酒……同埋上網買左D嘢咁……”

“你！！！”

“……唔該——”

一名年輕的男子出現在拳館門前，他身穿著X豐速遞公司的服裝。

“係送貨嘅，一共係24件貨，麻煩請簽收。”速遞的男子顯然對眼前的情景視而不見。

“啊，係我訂嘅”李力威即使被人提起，依然發出輕笑，舉起了手。

“全部同我退翻去。”

“下？”

送貨員和李力威同時對阿龍嘅説話感到震驚，阿龍面不改容繼續說道：

“全部同我退！曬！佢！”

阿龍轉頭狠狠瞪了送貨員一眼，凶惡的眼神嚇得對方倒退了一步。

“o……ok……即刻幫你退，唔阻大家啦……”

送貨的男子二話不説便逃離了拳館，剩餘我們三人。

“你再亂碌我張卡，我會上黎打7你！”

阿龍盯了李力威一眼，然後把他放下來。他轉過頭來看了我幾眼，説道：

“你啱啱開始學？”

“嗯，啱啱學左拳擊姿勢同步法……”

阿龍點一點頭，在地下拿起了一雙殘舊的拳套，扔到我面前，然後慢慢走到沙包面前，李力威走到櫃子旁邊嘗試翻找東西止住自己的鼻血。

“戴住佢，趁個廢老忙緊嘅時候，我教下你啦……”

剛剛看到阿龍他流暢而凌厲的出拳，我自然不會反對讓他教我。

倒不如說，感覺上讓他教我比讓李力威教我讓人安心得多了。

‘嘭’一聲，阿龍一拳打在沙包正中，令其激烈地搖擺。

“細路，拳擊其實係一種易學難精嘅運動，基本上只有三種拳路……

直拳（Straight）、勾拳（Hook）、上勾拳 （Uppercut）呢三種……看似簡單，但係中間隱藏著千變萬化……”

“嘭嘭嘭——”

阿龍一邊解説，一邊慢動作的在沙包上打了三拳。

“宜家就由直拳講起……”

呢幾章會有大量嘅拳擊基礎知識，未學過拳而又有興趣嘅人不妨可以參照下，配合網上嘅影片自己係屋企試下對住塊鏡揮拳練習下~

7. 回憶

“直拳，主要分爲左直拳同右直拳，如果你係右手寫字嘅話你嘅右直拳會大力過你嘅左直拳……

基於呢個原因，你嘅左直拳就會叫做刺拳，由於左手力量較小，所以可以用黎快速攻擊，同埋有騷擾對方嘅作用……你明唔明？”

“呃……”我側起了頭……

“細路，你有無玩過‘英雄聯盟’？”

“有，以前有玩過一陣……”

“嗯，咁等我用簡單D嘅方法黎講解，用‘英雄聯盟’黎做例子嘅話，你嘅普通攻擊就係你嘅刺拳。

一般黎講你嘅普通攻擊打落對方係唔會令對方有太大嘅傷害，但係可以騷擾敵人，而且攻擊速度快，可以連續攻擊，令對方纍積傷害……至於右直拳……”

“啊！就好似LOL入面嘅英雄技能咁？” 對於阿龍的比喻，我瞬間瞭解到他想表達的意思。

“嗯……”阿龍點一點頭，説道：“雖然右拳威力大D，但係作爲攻擊嘅主力，速度會較慢，但比起刺拳黎講攻擊力會大好多。”

“所以係拳擊世界裏面，刺拳基本上講求速度，同距離……”阿龍閃電般的揮出左拳，打在沙包上發出了清脆的一聲。

“而右拳，相比刺拳無咁快，但係利用腰力嘅話，可以用作強力嘅一擊……“

“嘭！“沙包發出了巨響，只見阿龍揮出一記右直拳，凌厲的一擊把沙包打得往後飛起來。

“扭腰，係出拳最重要嘅因素……你以爲拳擊係靠手臂發力？錯！拳擊除左刺拳講求速度之外，其餘所有嘅拳路都係主要用腰力轉動你嘅身體而出拳。

你嘅腰力，決定你拳頭嘅力量！“

“嘭！嘭！“

阿龍微微蹲下揮出了一下上勾拳和左勾拳，只見他腰部高速扭動，拳頭打在沙包上發出了沉重的聲音。

如果是打在真人上，大概對方已經整個人揮出去。

根據著阿龍的指示，我開始揮舞著我的拳頭，嘗試照著阿龍的動作出拳。

阿龍站在一旁看著我，不時指點我的出拳姿勢。

阿龍出拳看上去輕輕鬆鬆，實際打在沙包上，我才發現原來也挺累人的……

如是者，阿龍在旁邊指點了我大概一個多小時後，便穿回西裝外套，離開了拳館。

“學費我會幫你俾，你比心機練習下啦，我得閑會上黎探下你~“

臨別之間，他留下了這句説話。

阿龍走後，李力威打了個哈欠，便留下我一個人練習，自己走進了旁邊的小房間睡覺了。

**

李力威在夢裏發了一個很特別的夢，夢裏回到了幾年前的那一天，一群中學生走進拳館裏面，苦苦哀求他教授他們拳擊和格鬥的技術。

這群學生眼神裏面都有著堅毅，不屈的覺悟，他們專心聆聽，用心練習，實力很快便突飛猛進，然後有一天，他們都穿上了黑衣，走上了街頭……

當時最小的一個學生，幼嫩的臉蛋上有著成熟穩重的氣場，在衆多學生中他是最勤力，最有拳擊天分的……他……的名字叫李子龍，人人都叫他龍仔。

如果沒有發生那種事……也許他已經在拳擊界闖出了自己的一片天……

如果沒有發生那種事……

“啊——“

臉上的痛楚讓李力威從睡夢中醒來，他輕輕撫摸這臉上的痛處。

“嘭——嘭——嘭——“

房間外面傳來了打擊聲，李力威看一看旁邊的時鐘，現時已經11點多了。

“唔會掛……“

他連忙打開房門，只見身形瘦削的少年滿頭大汗，汗水已經灑滿在他的周圍。

少年戴著破舊的拳套，仿佛不知疲倦似的不斷揮動拳頭，打出了像樣的勾拳。

“喂！細路！做咩咁夜仲唔走啊？“

然而少年仿佛聽不到李力威的説話，依然向著沙包揮出拳頭。

（好驚人的專注力！）李力威心想。

他走近少年，輕輕拍一拍少年，少年這才醒覺過來，一臉疑惑的看著他。

“做咩仲唔走啊？“

少年看了看墻上的時鐘，這才意識到原來自己在專心練習時早已錯過了晚飯時間。

“我……就算動作同阿龍相似，但係好似打落沙包嘅聲音有D微妙嘅唔同……“

李力威看著少年困惑的表情，忍不住嘆了一口氣。説道：

“係重心嘅問題。“

“重……心？“

“雖然你出拳嘅時候有好好扭動你嘅腰，但係無好好轉移到你嘅重心。

重心嘅轉移唔係你一朝一夕就可以完美掌握得到嘅，係需要大量訓練同經驗令身體慢慢記住。“

少年似懂非懂的點一點頭，李力威接著説：

“好嘅重心轉移可以令你嘅拳頭更有力更快速，同時亦會幫助你更快閃避敵人嘅攻擊……

細路，宜家已經夜啦，聽日繼續過黎啦！“

“嗯——“ 少年點一點頭，然後開始收拾東西。

看著揮灑著青春汗水的少年，李力威回憶起剛剛的夢境……

那群年輕的學生們，除了龍仔之外，不知其他人現在過得如何呢……

推……係咪無人睇……

有呀，繼續啦
備緊賽有氣睇無力回
巴打繼續寫

加速！

備賽？
巴打加油啊！

8. 暴風雨的來臨

“星仔~~~~~”

放學的鈴聲響起後，小蔚以撒嬌的聲綫叫住了我。

“今日一唔一齊去食下午茶啊？”

小蔚那泛紅的臉蛋靠近過來，裝作楚楚可憐的樣子看著我。

我的内心一瞬間急速跳動了幾下，連忙別過臉。這一個月裏我每天放學都會跑去拳館練習，仿佛拳擊已經融入在我的生活之中。

但我卻一直都沒有把這件事告訴過小蔚，我感覺説出來有點羞恥，畢竟這個年代沒有多少人會在中學期間每天走去練拳擊……

“我今日唔去啦，我阿媽要我幫去買菜” 我隨便編了個謊言。

“又買菜？！你尋日又係咁講前日又係咁講！”

小蔚露出了一副快要哭的樣子，不滿的扁起嘴巴，看著那幾滴眼淚在她眼眶打轉，我頓時手足無措。

“我……”

“李！加！星！你到底有咩瞞住我！”

“我……無啊……”

我急忙搖頭，然而小蔚盯著我的雙眼，然後嘆了口氣。

“李加星，你講大話嘅能力真係好廢……”

“算，我以後唔揾你啦，我揾其他人啊！”

説罷，小蔚便拿起了書包奪門而出，留下了我一個……

**

“星仔！做咩塊面成個苦瓜咁撚樣啊？”

李力威把頭靠了過來，其濃烈體臭即使隔了一段距離，鼻子依然聞到。

“哼……睇你個撚樣一定係同女有關啦！”

“呃……”

“哈！俾我一下就講中！星仔，你D表情出賣曬你啦！

女人啊……唉我曾幾何時都有一個好中意嘅女人……可惜我當時無珍惜……”

李力威的眼神閃過一絲内疚，但隨即恢復成原來的模樣。

“死仔啊！快撚D去跑步啦，無跑翻一個鐘你唔洗旨意翻黎啊！”

他大力的拍了我的後背一下，痛得我頭皮發麻，我連忙綁好鞋帶衝出拳館。

經過一樓見到先前的妓女，只見她悠閑的吸了一口煙，跟我揮一揮手。

“靚仔，去跑步啦？”

“嗯……”

“真係青春啊……”

**

跑在大街上，我閃避著剛剛放學的其他學生，沿著車路筆直前進。

“我地去個度買嘢吖！”

“唉……見係你咋，好啦！”

熟悉的聲音突然在耳邊響起，我的呼吸瞬間被打亂。

小……蔚？

我下意識的躲進了旁邊的商鋪，只見小蔚在對面街手挽著另一個男人的手臂。

那個男人看上去大概20歲，應該是個大學生，一身潮牌貴貨。

小蔚在他旁邊露出了天真可愛的笑容，興奮的指著旁邊的商鋪玻璃。

這一刻，我的世界感覺停頓了，一切的顔色變得灰暗，心底裏的某處像是有根針似的，那種感覺不曾有過。

“算，我以後唔揾你啦，我揾其他人啊！”

小蔚剛剛放學時候説過的話重新在我耳邊響起，我内心的疼痛逐漸擴大，黑暗逐漸籠罩著我。

我不顧一切的衝回拳館，毫不理會李力威那詫異的表情，雙手戴上拳套。

“啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！！！！”

雙拳像是暴風雨似的打在沙包上，先前學的拳擊姿勢、技巧全都被我抛在腦後。

肌肉傳來的酸痛遠遠不及我心裏的刺痛，在力竭之時，我無力的倒坐在地上，任由汗水灑滿一地……

LM
鍾意拳擊 支持樓主

多謝

玩啲無乜人玩既比賽
我曾經都玩過一排西拳所以先追下呢個故

戇鳩

Lm

LM
啲描寫好到肉
樓主加油

今個星期應該唔會有文啦，下個星期會繼續～

9. 關係缺裂

明明她有沒有男朋友都不關我事，可是……為什麼……

我的心會這麼痛呢……

我背著運動袋，雙眼無神的離開拳館，大腦一片混亂。

“噫？靚仔……”

我茫然抬頭，只見拳館樓下的妓女剛剛送走客人，一臉疑惑的看著我。

妓女看到我那頹廢的神情和眼角邊的淚痕，彷彿明白了什麼。

“你……要唔要入黎飲杯咖啡啊？”

“……”

看到我茫然的樣子，她連忙加上一句：

“我唔會對你做D咩嘅！”

麻木的大腦不容我思考，我無奈的點一點頭，便被她帶進她的房間。

我坐在充滿粉紅燈光的客廳裡，妓女走進廚房沖調咖啡，經過睡房時她迅速的把門掩上。

“拿，飲杯咖啡提下神先啦……一直都未介紹我自己，我叫娜娜！”

娜娜放下了一杯咖啡，伸手在衣服上抹了抹，然後向我伸來。

我告訴了她我的名字，然後輕輕握了握她的手，喝了一口咖啡。

“好苦……”

“Sorry啊我呢度得呢種垃圾咖啡，你將就下啦……”

“嗯……”

我靜靜地喝著咖啡，而娜娜則咪起眼睛看著我。

“你……失戀啊？”

“噗——”

聽見娜娜突然的提問，我差點把口中的咖啡噴出來。

娜娜彷彿對我的反應毫不意外，甜甜一笑，繼續說道。

“真係青春啊……介唔介意話我知咩事啊？”

“我……”

面對著娜娜，不知怎地有一種莫名的安全感，我不禁把今天在街上遇到小蔚以及內心的凌亂都告訴了她。

“星仔，你其實就係中意嗰個女仔，只不過係你無願意承認咋嘛……”

娜娜在聽完我的故事後，一語道破了我內心一直隱藏的感情。

“嘛，我可以做嘅只係聆聽，之後要點做，你要自己做決定……”

這一瞬間，娜娜妖艷的氛圍彷彿不見了，變成了成熟，讓人有種安心的感覺。

“好啦，時間都唔早啦……”

娜娜看了看牆上的時鐘，開始收拾桌上的咖啡杯。

“你應該要走啦，除非……”娜娜露出了壞壞的笑容。

“……除非你想留係度過夜啦，係你嘅話我可以唔收你錢架～”

娜娜恢復成原來那調皮、妖艷的神情，伸手作狀要碰向我的巨龍。

“唔洗啦……我翻去啦……”

我嚇得連忙後缩，慌亂的神情引得娜娜喀喀大笑。

她送我到大門前，在臨別時說了一句：

“再見啦靚仔，有需要嘅時候可以隨時搵我傾計啊，或者……搵我做其他嘢都得架～”

我面紅耳赤的跑下樓梯，尷尬的拋開背後那清脆誘人的笑聲。

××

“鈴鈴鈴鈴鈴鈴——”

距離上次在街上遇到小蔚已經過了一個星期了，在這段期間我不斷嘗試避開小蔚。

每逢小息和放飯我都會躲到學校的天台，一邊對著空氣揮拳，一邊努力拋開腦中的各種念頭。

這天下課後我如常的高速收拾書包，一支箭似的衝出課室，然而……

“李加星！”

小蔚比我先一步擋住了課室門口，她以不滿而委屈的眼神看著我。

“額……Hello 小蔚……” 我強擠出微笑。

“你做咩最近一直都避開我？？”

“避……開？無啊……”

“你唔好諗住走啊！同我企係度講清楚！”

“我趕……時間要幫阿媽買餸啊……”

“又係呢個藉口！”小蔚狠狠的盯著我，眼中充滿了哀傷。

我內心差點便要屈服，但想起那天她和另一個男人在街上曖昧的樣子，內心的怒火便重新燃起。

“我趕時間啊！”

我不耐煩的大喝了一聲，惹來其他同學的目光，小蔚顯然被我突如其來的怒火嚇到。

我趁着這個空檔繞過她，快步衝出了課室……

今日冇文呀！全部同我去維園！

LM

10. 重遇

我和小蔚之間持續冷戰著，她每次在學校見到我都是一副欲哭無淚的樣子，然後別開臉互相不理睬。

雖然我有點内疚，但看見她那麽強硬的樣子，一時之間倒是不知該如何開口打破隔膜，如是者，不經不覺便過了一個月，踏入了我們漫長的聖誕假期……

“喂星仔！” 李力威朝我招一招手，我脫下了拳套，一邊抹著汗一邊走過去他面前。

“嗱——”李力威遞過一張傳單，我接過低頭一看。

“SPARRING？”儘管傳單上一堆我看不懂的英文，但這個單字不知怎的吸引了我。

“嗯，呢間拳館係香港都相當出名，佢地聖誕之前會搞個拳擊對打練習，參加費已經幫你俾左架啦，你到時去玩下啦……”

“對打……？”

“細路，你學左拳擊都有一段時間啦，日日唔係大沙包就係同我練，時候要同D差唔多年紀嘅人對打練習下啦……”

“但係……”突然讓我跟人去對打，我的腦袋一時之間轉不過來。

“屌你老味，你係咪男人黎架？但咩係啊？叫你去就去啦，錢都幫你交埋咯！”

眼見李力威開始破口大駡，我嚇得連連點頭，把傳單隨便塞進書包裏頭，然後繼續回去打速度球。

**

不用上學的日子，讓我有更多的時間投入在拳擊的練習上，每天李力威都以魔鬼的特訓把我訓練得體無完膚。

“你去到打得好好睇睇啊！唔好失禮我啊死仔！”這是他幾乎每天都在重複的説話。

假期的時間過得特別快，轉眼間便到了對打練習的那天，我收拾好行裝便搭上巴士前往上環的活動場地。

“哇——“ 下了樓梯後，我環顧這個拳館的四周。嶄新的擂臺設置在拳館的中央，擂臺旁邊有不少找到的拳擊手已經在對著沙包練習。

儘管人數衆多，但空氣卻沒有令人難受的汗臭味，無論是場地、設備、環境都與力威拳館天差地別。

我吞了屯口水，戰戰兢兢的走到前方的招待處，一名年輕漂亮的洋妞抬頭向我展現出熱情的微笑。

她説了一堆我不太聽得懂的英語，我隱約聽到‘Sparring’便大大力的點頭說：“yes yes！”

看著我爲難的表情，面前的外國美女微微一笑，從旁邊的櫃子拿了一條鑰匙讓我去後面的更衣室更換衣服。

我唯唯諾諾的聽從她的指示，把衣服換了以後，把其他隨身物品都塞進了更衣室裏的儲物櫃。

離開更衣室後面我連忙站在一角把拳擊綳帶包著拳頭，此時，一名身穿拳館職員制服的男子走上了擂臺。

“首先多謝大家參加我地EFG Boxing舉辦嘅聖誕對打練習賽……” 男子説話的時候四周都靜了下來，他先用廣東話介紹自己，然後再用英語重複一遍。

“今次嘅對打練習賽將會以淘汰賽方式進行，宜家會以抽籤形式決定你地嘅對戰對手……”

説罷，剛剛招待處的外國美女拿了一個黑色的箱子走上擂臺，該名男子向她道謝後便把左手插進箱子的洞裏。

“請留意，我地會用你嘅儲物櫃Number黎做代號……好啦我宜家抽啦……”

我看了看手上的儲物櫃鑰匙，上面寫著數目字14。

（多麽不利的數字啊……）我不禁暗自埋怨。

“好第一組對決將會係3號同11號……第二組係7號同1號……第三組係……”

男子一邊快速的從箱中抽出寫上號碼的球，一邊用中英讀出對戰組合。

旁邊的外國美女則拿了一個白板，在上面寫上一個又一個的對戰號碼組合。

我看一看白板，一共有十組比賽，我是第四組，對手是17號選手。

“Hello~”

我感覺到有人拍了拍我的肩膀，我轉身只見到一名年紀比我稍大的男子微笑著看著我。

“你係咪14號啊？我係17號啊，一陣第一場會同理對打，請多多指教！”

男子充滿熱情的伸出了右手，我下意識的握住了他的手，説道：

“請多多指……教？！！！！！！！！！！！！！！！”

我定睛看著眼前的男子，即使身上沒有穿著潮牌，但那個陽光般的笑容，以及那足以迷倒不少少女的容貌，我化灰也認得他。

“做咩啊？你無事吖嘛？”男子不解的看著我，我強認著心中的百感交集，冷冷的回了一句。

“無，無事。”

看到我詭異的表情那個男子尷尬的搔一搔頭髮，一臉不解的轉身走開。

我使勁盯著眼前的男子，雙眼像是要冒出火一般，眼前的男子正是先前我在街上看到與小蔚走在一起的那個男子！！

這一瞬間，我的内心陷入了一片混亂……

Live